\documentclass[logo=tehranReport/logo.png]{tehranReport}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{tikz}
\usepackage{ulem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{array}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xepersian}

\usetikzlibrary{arrows,automata}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing,calc,shapes,positioning,tikzmark}
\settextfont{XB Niloofar}
\lstset{
    language=Java,
    columns=flexible,
    basicstyle=\ttfamily,
    numbers=none,
    numberstyle=\footnotesize\color{brown},
    keywordstyle=\bfseries\color{blue},
    keywordstyle={[2]\color{red}},
    keywordstyle={[3]\color{green}},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{brown},
    captionpos=b,
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    tabsize=4
}

\title{پروژهٔ  ۳: آزمون گراف‌پایه}
\author{هادی صفری}
\authorPosition{دانشجوی کارشناسی مهندسی کامپیوتر~-~نرم‌افزار}
\university{دانشگاه تهران}
\college{پردیس دانشکده‌های فنی\\دانشکدهٔ برق و کامپیوتر}
\studentNumber{810194531}
\course{مقدمه‌ای بر آزمون نرم‌افزار (پاییز ۹۷)}
\supervisor{دکتر احسان خامس‌پناه}

\tolerance=5000

\begin{document}
    \maketitlepage

    \newcommand{\java}[1]{\lr{\lstinline{#1}}}
    \newcommand{\state}[1]{\lr{$q_{#1}$}}
    \newcommand{\series}[1]{\lr{$\langle$#1$\rangle$}}

    \section{مقدمه}

    کلاس‌های مشتق‌شدهٔ \java{CompanyUnderTest} و \java{ResourcePoolUnderTest} و کلاس‌های آزمون \java{CompanyTest}، \java{CompanyConstructorTest} و \java{CompanyEmptyTest} نوشته شد و با توجه به استراتژی‌های مورد انتظار، برخی از توابع کلاس \java{Company} آزموده شد.

    هر چند برخی اشکالات با این آزمون‌ها یافته شدند و برخی از آزمون‌های طراحی‌دشده با شکست مواجه شد، اما به دلیل محدود~بودن روش‌های طراحی آزمون مورد استفاده برخی از اشکالات همانند به~روز~رسانی~نشدن فیلد \java{ResourcePool.currentPoolCount} در متد \java{ResourcePool.createNewResource} با آزمون‌های طراحی‌شده تشخیص داده نشد.

    \chapter{آزمون گراف‌پایهٔ  بر مبنای کد منبع}

    \section[گراف‌های کنترل جریان متدهای کلاس \lr{Company}]{گراف‌های کنترل جریان متدهای کلاس \java{Company}}

    \subsection{معرفی گره‌ها}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:a) rectangle ([shift={(3pt,-1ex)}]pic cs:b);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:a)+(-6pt,-2ex)$) {\state{0}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:c) rectangle ([shift={(3pt,-1ex)}]pic cs:d);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:c)+(-6pt,-2ex)$) {\state{1}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:e) rectangle ([shift={(3pt,-1ex)}]pic cs:f);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:e)+(-6pt,-2ex)$) {\state{2}};
    \end{tikzpicture}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=!]
    public class Company {
        private Vector<Employee> employees;
        private ResourcePool resourcePool;

        static final int EKHTELAS_SIZE = 5000;

        public Company(ResourcePool resourcePool) {
            !\tikzmark{a}
            !this.employees = new Vector<>();
            this.resourcePool = resourcePool;!\tikzmark{b}!
        }

        public void hireEmployee(Employee employee) {
            !\tikzmark{c}
            !Resource resource = resourcePool.acquireResource();
            employee.assignResource(resource);
            employees.add(employee);                                    !\tikzmark{d}!
        }

        public void fireEmployee(Employee employee) {
            !\tikzmark{e}
            !Resource resource = employee.getResource();
            resourcePool.releaseResource(resource);
            employees.removeElement(employee);                !\tikzmark{f}!
        }

        public int goBankrupt() {
            !\tikzmark{w}!for!\tikzmark{x}! (!\tikzmark{u}!Employee employee : employees!\tikzmark{v}!) {
                !\tikzmark{g}!resourcePool.releaseResource(employee.getResource());!\tikzmark{h}!
            }
            !\tikzmark{i}
            !int company_value = sell_everything();
            company_value = company_value - EKHTELAS_SIZE;
            return company_value;                                !\tikzmark{j}!
        }

        private int sell_everything() {
            !\tikzmark{k}
            !int value = 0;
            int poolCount = resourcePool.getCurrentPoolCount();
            Resource resource;                                         !\tikzmark{l}!
            !\tikzmark{y}!for!\tikzmark{z}! (!\tikzmark{q}!int i = 0;!\tikzmark{r}! i < poolCount; !\tikzmark{s}!i++!\tikzmark{t}!) {
                !\tikzmark{m}
                !resource = resourcePool.acquireResource();
                value += resource.getPrice();                    !\tikzmark{n}!
            }
            !\tikzmark{o}!return value;!\tikzmark{p}!
        }
    }
    \end{lstlisting}\end{latin}

    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:g) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:h);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:g)+(-6pt,-1ex)$) {\state{5}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:i) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:j);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:i)+(-6pt,-2ex)$) {\state{6}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:k) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:l);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:k)+(-6pt,-2ex)$) {\state{7}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:m) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:n);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:m)+(-6pt,-2ex)$) {\state{11}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:o) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:p);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:o)+(-6pt,-1ex)$) {\state{12}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:q) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:r);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:q)+(-32pt,-1ex)$) {\state{9}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:s) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:t);
        \node[anchor=south west, red] at ($(pic cs:t)+(+16pt,-1ex)$) {\state{10}};
        \draw[red,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:u) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:v);
        \node[anchor=south east, red] at ($(pic cs:u)+(-32pt,-1ex)$) {\state{4}};
        \draw[brown,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:w) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:x);
        \node[anchor=south east, brown] at ($(pic cs:w)+(-24pt,-1ex)$) {\state{3}};
        \draw[brown,rounded corners, thick] ([shift={(-3pt,2ex)}]pic cs:y) rectangle ([shift={(3pt,-0.65ex)}]pic cs:z);
        \node[anchor=south east, brown] at ($(pic cs:y)+(-24pt,-1ex)$) {\state{8}};
    \end{tikzpicture}

    \subsection{شناسایی گراف‌های کنترل جریان}

    \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.8cm, semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=red,text=white]

        \node[initial,state,accepting] (A) {\state{0}};
    \end{tikzpicture}
    \caption{گراف کنترل جریان متد \java{Company.Company}}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.8cm, semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=red,text=white]

        \node[initial,state,accepting] (A) {\state{1}};
    \end{tikzpicture}
    \caption{گراف کنترل جریان متد \java{Company.hireEmployee}}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.8cm, semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=red,text=white]

        \node[initial,state,accepting] (A) {\state{2}};
    \end{tikzpicture}
    \caption{گراف کنترل جریان متد \java{Company.fireEmployee}}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.8cm, semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=red,text=white]

        \node[initial,state,fill=brown,draw=brown] (A) {\state{3}};
        \node[state] (B) [below left of=A] {\state{4}};
        \node[state] (C) [below of=B] {\state{5}};
        \node[state,accepting] (D) [below right of=A] {\state{6}};
        \path
            (A) edge [bend right, left] node {\lr{remaining unseen element in \java{employees}}} (B)
            (B) edge (C)
            (C) edge [bend right] (A)
            (A) edge [bend left, right] node {{\lr{no remaining unseen element in \java{employees}}}} (D)
        ;
    \end{tikzpicture}
    \caption{گراف کنترل جریان متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{figure}

    \begin{figure}[H]
    \centering
    \begin{tikzpicture}[->,>=stealth',shorten >=1pt,auto,node distance=1.8cm, semithick]
        \tikzstyle{every state}=[fill=red,draw=red,text=white]

        \node[initial,state] (A) {\state{7}};
        \node[state] (B) [below of=A] {\state{9}};
        \node[state,fill=brown,draw=brown] (C) [below of=B] {\state{8}};
        \node[state] (D) [below left of=C] {\state{11}};
        \node[state] (E) [below of=D] {\state{10}};
        \node[state,accepting] (F) [below right of=C] {\state{12}};
        \path
            (A) edge (B)
            (B) edge (C)
            (C) edge [bend right, above left] node {\java{i < poolCount}} (D)
            (D) edge (E)
            (E) edge [bend right] (C)
            (C) edge [bend left, above right] node {\java{i >= poolCount}} (F)
        ;
    \end{tikzpicture}
    \caption{گراف کنترل جریان متد \java{Company.sell_everything}}
    \end{figure}

    \subsection{شناسایی زوج‌های تعریف و استفاده در سطح کد}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        متغیر & تعریف & استفاده\\
        \hline
        \hline
        \java{employees} & (\state{3}) & \series{\state{3}, \state{4}}, \series{\state{3}, \state{6}}, \state{4} \\
        \hline
        \java{resourcePool} & (\state{3}), \state{5} & \\
        \hline
        \java{EKHTELAS_SIZE} & (\state{3}) & \state{6} \\
        \hline
        \java{employee} & \state{4} & \state{5} \\
        \hline
        \java{company_value} & \state{6} & \state{6} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{تعریف و استفاده در سطح کد متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        متغیر & زوج‌های تعریف و استفاده & مسیرهای تعریف و استفاده\\
        \hline
        \hline
        & \series{\state{3}, \series{\state{3}, \state{4}}} & \series{\state{3}, \state{4}} \\
        \java{employees}
        & \series{\state{3}, \series{\state{3}, \state{6}}} & \series{\state{3}, \state{6}} \\
        & \series{\state{3}, \state{4}} & \sout{\series{\state{3}, \state{4}}} \\
        \hline
        \java{resourcePool} & & \\
        \hline
        \java{EKHTELAS_SIZE} & \series{\state{3}, \state{6}} & \sout{\series{\state{3}, \state{6}}} \\
        \hline
        \java{employee} & \series{\state{4}, \state{5}} & \series{\state{4}, \state{5}} \\
        \hline
        \java{company_value} & \series{\state{6}, \state{6}} & نیازی به مسیر نیست. \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{زوج‌های تعریف و استفاده در سطح کد متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        متغیر & تعریف & استفاده\\
        \hline
        \hline
        \java{employees} & (\state{7}) &  \\
        \hline
        \java{resourcePool} & (\state{7}) & \state{7}, \state{11} \\
        \hline
        \java{EKHTELAS_SIZE} & (\state{7}) & \\
        \hline
        \java{value} & \state{7}, \state{11} & \state{11}, \state{12} \\
        \hline
        \java{poolCount} & \state{7} & \series{\state{8}, \state{12}}, \series{\state{8}, \state{11}} \\
        \hline
        \java{resource} & \sout{\state{7}}, \state{11} & \state{11} \\
        \hline
        \java{i} & \state{9}, \state{10} & \series{\state{8}, \state{12}}, \series{\state{8}, \state{11}}, \state{10} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{تعریف و استفاده در سطح کد متد \java{Company.sell_everything}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        متغیر & زوج‌های تعریف و استفاده & مسیرهای تعریف و استفاده\\
        \hline
        \hline
        \java{employees} & &  \\
        \hline
        \java{resourcePool}
        & \series{\state{7}, \state{7}} & نیازی به مسیر نیست. \\
        & \series{\state{7}, \state{11}} & \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}} \\
        \hline
        \java{EKHTELAS_SIZE} & & \\
        \hline
        & \series{\state{7}, \state{11}} & \sout{\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}}} \\
        \java{value}
        & \series{\state{7}, \state{12}} & \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{12}} \\
        & \series{\state{11}, \state{11}} & \series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{11}} \\
        & \series{\state{11}, \state{12}} & \series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{12}} \\
        \hline
        \java{poolCount}
        & \series{\state{7}, \series{\state{8}, \state{11}}} & \sout{\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}}}\\
        & \series{\state{7}, \series{\state{8}, \state{12}}} & \sout{\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{12}}}\\
        \hline
        \java{resource} & \series{\state{11}, \state{11}} & \sout{\series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{11}}} \\
        \hline
        & \series{\state{9}, \series{\state{8}, \state{12}}} & \sout{\series{\state{9}, \state{8}, \state{12}}}\\
        & \series{\state{9}, \series{\state{8}, \state{11}}} & \sout{\series{\state{9}, \state{8}, \state{11}}}\\
        & \series{\state{9}, \state{10}} & \series{\state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}} \\
        \java{i}
        & \series{\state{10}, \series{\state{8}, \state{12}}} & \sout{\series{\state{10}, \state{8}, \state{12}}}\\
        & \series{\state{10}, \series{\state{8}, \state{11}}} & \sout{\series{\state{10}, \state{8}, \state{11}}}\\
        & \series{\state{10}, \state{10}} & \series{\state{10}, \state{8}, \state{11}, \state{10}}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{زوج‌های تعریف و استفاده در سطح کد متد \java{Company.sell_everything}}
    \end{table}

    \section{آزمون‌ها}

    \subsection{پوشش یالی}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & یال‌های پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{0}} & \series{\state{0}} & \java{CompanyConstructorTest.company}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش یالی متد \java{Company.Company}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & یال‌های پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{1}} & \series{\state{1}} & \java{CompanyTest.hireEmployee}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش یالی متد \java{Company.hireEmployee}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & یال‌های پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{2}} & \series{\state{2}} & \java{CompanyTest.fireEmployee}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش یالی متد \java{Company.fireEmployee}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & یال‌های پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}, (\state{4}, \state{5}, \state{3}), \state{6}} &
            \series{\state{3}, \state{4}}, \series{\state{4}, \state{5}}, \series{\state{5}, \state{3}}, \series{\state{3}, \state{6}} &
            \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش یالی متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|>{\centering\arraybackslash}p{4cm}|>{\centering\arraybackslash}p{5cm}|c|}
        \hline
        مسیر & یال‌های پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}, (\state{11}, \state{10}, \state{8}), \state{12}} &
            \series{\state{7}, \state{9}}, \series{\state{9}, \state{8}}, \series{\state{8}, \state{11}}, \series{\state{11}, \state{10}}, \series{\state{10}, \state{8}}, \series{\state{8}, \state{12}} &
            \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش یالی متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \subsection{پوشش مسیرهای اول}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای اول پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{0}} & \series{\state{0}} & \java{CompanyConstructorTest.company}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای اول متد \java{Company.Company}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای اول پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{1}} & \series{\state{1}} & \java{CompanyTest.hireEmployee}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای اول متد \java{Company.hireEmployee}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای اول پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{\state{2}} & \series{\state{2}} & \java{CompanyTest.fireEmployee}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای اول متد \java{Company.fireEmployee}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای اول پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        &\series{\state{3}, \state{6}} &\\
        \series{\state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}, \state{6}} &
            \series{\state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}} &
            \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        &\series{\state{4}, \state{5}, \state{3}, \state{6}} &\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای اول متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای اول پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        &\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{12}} &\\
        &\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}} &\\
        \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{12}} &
            \series{\state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}} &
            \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        &\series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{12}} &\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای اول متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \subsection{پوشش مسیرهای تعریف و استفاده در سطح کد}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای ت.ا. پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        &\series{\state{3}, \state{4}}&\\
        \series{\state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}, \state{4}, \state{5}, \state{3}, \state{6}} &
            \series{\state{3}, \state{6}} &
            \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        &\series{\state{4}, \state{5}}&\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای تعریف و استفادهٔ متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        مسیر & مسیرهای ت.ا. پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        &\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}}&\\
        &\series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{11}}&\\
        \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{12}}
        &\series{\state{11}, \state{10}, \state{8}, \state{12}}&
        \java{CompanyTest.goBankrupt} \\
        &\series{\state{9}, \state{8}, \state{11}, \state{10}}&\\
        &\series{\state{10}, \state{8}, \state{11}, \state{10}}&\\
        \hline
        \series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{12}}
        &\series{\state{7}, \state{9}, \state{8}, \state{12}}&
        \java{CompanyEmptyTest.goBankrupt}\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{پوشش مسیرهای تعریف و استفادهٔ متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \chapter{آزمون گراف‌پایهٔ بر مبنای طراحی}

    \section[گراف‌های صدا~زدن متدهای کلاس \lr{Company}]{گراف‌های صدا~زدن متدهای کلاس \java{Company}}

    \subsection{شناسایی آخرین تعاریف و اولین استفاده‌ها}

    \def\redcolor{\color{red}}
    \def\browncolor{\color{brown}}
    \def\orangecolor{\color{orange}}
    \def\blackcolor{\color{black}}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=@, numbers=left, caption=\rl{آخرین تعاریف و اولین استفاده‌های متد \java{goBankrupt}}]
    public class Company {
        Vector<Employee> employees;
        ResourcePool resourcePool;

        static final int EKHTELAS_SIZE = 5000;

        public int goBankrupt() {
            for (Employee employee : employees) {
                resourcePool.releaseResource(employee.@\aftergroup\orangecolor@getResource()@\aftergroup\blackcolor@);
            }
            int company_value = sell_everything();
            company_value = @\aftergroup\redcolor@company_value@\aftergroup\blackcolor@ - EKHTELAS_SIZE;
            return company_value;
        }

        private int sell_everything() {
            int value = 0;
            int poolCount = @\aftergroup\redcolor@resourcePool@\aftergroup\blackcolor@.getCurrentPoolCount();
            Resource resource;
            for (int i = 0; i < poolCount; i++) {
                resource = resourcePool.acquireResource();
                value += resource.getPrice();
            }
            return @\aftergroup\browncolor@value@\aftergroup\blackcolor@;
        }
    }

    public class Employee {
        private String name;
        private Resource resource;

        public Resource getResource() {
            return @\aftergroup\browncolor@resource@\aftergroup\blackcolor@;
        }
    }

    public class ResourcePool {
        Vector<Resource> objectPool;
        int maxResourceCount;
        private int currentPoolCount;

        public void releaseResource(Resource resource) {
            @\aftergroup\browncolor@objectPool@\aftergroup\blackcolor@.add(@\aftergroup\redcolor@resource@\aftergroup\blackcolor@);
        }

    }

    \end{lstlisting}\end{latin}

    \begin{latin}\begin{lstlisting}[escapechar=@, numbers=left, caption=\rl{آخرین تعاریف و اولین استفاده‌های متد \java{sell_everything}}]
    public class Company {
        Vector<Employee> employees;
        ResourcePool resourcePool;

        static final int EKHTELAS_SIZE = 5000;

        private int sell_everything() {
            int value = 0;
            int poolCount = resourcePool.getCurrentPoolCount();
            Resource resource;
            for (int i = 0; i < @\aftergroup\redcolor@poolCount@\aftergroup\blackcolor@; i++) {
                resource = resourcePool.acquireResource();
                @\aftergroup\redcolor@value@\aftergroup\blackcolor@ += @\aftergroup\redcolor@resource@\aftergroup\blackcolor@.getPrice();
            }
            return value;
        }
    }

    public class ResourcePool {
        Vector<Resource> objectPool;
        int maxResourceCount;
        private int currentPoolCount;

        public int getCurrentPoolCount() {
            return @\aftergroup\browncolor@currentPoolCount@\aftergroup\blackcolor@;
        }

        public Resource acquireResource() {
            if (!objectPool.isEmpty()) {
                Resource resource = objectPool.lastElement();
                objectPool.removeElement(resource);
                return resource;
            } else {
                try {
                    return @\aftergroup\browncolor@createNewResource()@\aftergroup\blackcolor@;
                } catch (IllegalAccessException e) {
                    return @\aftergroup\browncolor@null@\aftergroup\blackcolor@;
                }
            }
        }
    }

    public class Resource {
        private int price;
        private String name;

        public int getPrice() {
            return @\aftergroup\browncolor@price@\aftergroup\blackcolor@;
        }
    }

    \end{lstlisting}\end{latin}

    \subsection{شناسایی زوج‌های آخرین تعریف و اولین استفاده}

    \subsubsection{متد \java{goBankrupt}}
    \begin{latin}\begin{itemize}
        \item \series{\java{Employee.getResource.resource}:33, \java{Company.goBankrupt.}\textit{unnamed \java{Resource}}:9}
        \item \series{\java{Company.goBankrupt.}\textit{unnamed \java{Resource}}:9, \java{ResourcePool.releaseResource.resource}:43}
        \item \series{\java{Company.sell_everything.value}:24, \java{Company.goBankrupt.company_value}:12}
        \item \series{\java{ResourcePool.releaseResource.this}:43, \java{Company.sell_everything.resourcePool}:18}
    \end{itemize}\end{latin}

    \subsubsection{متد \java{sell_everything}}
    \begin{latin}\begin{itemize}
        \item \series{\java{ResourcePool.getCurrentPoolCount.currentPoolCount}:25, \java{Company.sell_everything.poolCount}:11}
        \item \series{\java{ResourcePool.acquireResource.}\textit{unnamed \java{Resource}}:35, \java{Company.sell_everything.resource}:13}
        \item \series{\java{ResourcePool.acquireResource.null}:37, \java{Company.sell_everything.resource}:13}
        \item \series{\java{Resource.getPrice.price}:48, \java{Company.sell_everything.}\textit{unnamed \java{int}}:13}
    \end{itemize}\end{latin}

    \section{آزمون‌ها}
    
    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        زوج‌های آ.ت.ا.ا. پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{33, 9}&\\
        \series{9, 43}&\java{CompanyEmptyTest.goBankrupt}\\
        \series{24, 12}&\\
        \series{43, 18}&\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{زوج‌های آخرین تعریف و اولین استفادهٔ متد \java{Company.goBankrupt}}
    \end{table}

    \begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|}
        \hline
        زوج‌های آ.ت.ا.ا. پوشش‌داده‌شده & آزمون\\
        \hline
        \hline
        \series{25, 11}&\\
        \series{48, 13}&java{CompanyEmptyTest.goBankrupt}\\
        \hline
        \series{35, 13}&نمی‌توان از بیرون پوشش داد.\\
        \hline
        \series{27, 13}&نمی‌توان از بیرون پوشش داد.\\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{زوج‌های آخرین تعریف و اولین استفادهٔ متد \java{Company.sell_everything}}
    \end{table}

\end{document}
